\documentclass{fhnw-group}

\fhnwNummer{1}
\fhnwTitel{File Input und Output}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \begin{aufgabe}
    Inkludieren Sie den Header \codeinline{<fstream>} und verwenden Sie die beiden darin enthaltenen Typen~\codeinline{std::ofstream} (Output-File-Stream) und~\codeinline{std::ifstream} (Input-File-Stream), um ein Programm mit folgendem Verhalten zu implementieren:
    \begin{enumerate}
      \item
        Zuerst wird eine Text-Datei zum Schreiben geöffnet.
        Verwenden Sie zu diesem Zweck beispielsweise~\codeinline{std::ofstream stream(\"text.txt\")}.
      \item
        In diese Datei wird dann ein mehrzeiliger Text wie zum Beispiel der folgende ausgegeben (Sie dürfen hier natürlich auch mehrere Strings kombiniert mit \codeinline{std::endl} ausgeben):
        \begin{code}
"Erste Zeile\nZweite Zeile\nDritte Zeile"
        \end{code}
      \item
        Dann wird die Datei wieder geschlossen.
      \item
        Nun wird die gleiche Datei ein zweites Mal geöffnet, dieses Mal aber nur zum Lesen.
      \item
        Der Inhalt der Datei wird jetzt zeichenweise eingelesen (dafür eignet sich speziell die Methode~\codeinline{stream.get()}) und jedes gelesene Zeichen wird auf der Konsole angezeigt. Die Sonderzeichen \codeinline{'\\n'} und \codeinline{'\\r'} werden abgefangen und es wird für sie eine spezielle Meldung ausgegeben.
      \item
        Sobald der gesamte Inhalt der Datei verarbeitet ist, wird sie wieder geschlossen.
    \end{enumerate}
    Finden Sie nun durch Experimentation mit Ihrem Programm Antworten auf folgende zwei Fragen:
    \begin{itemize}
      \item
        Hat die Angabe des Flags~\codeinline{std::ios::binary} beim Öffnen der Datei (entweder beim Schreiben, oder beim Lesen, oder bei beidem zugleich) irgendeine Auswirkung?
        Untersuchen Sie diese Frage auf möglichst vielen unterschiedlichen Systemen wie Windows, MacOS und Linux.
      \item
        Was passiert, wenn die Datei nicht explizit vom Programmierer geschlossen wird?
        Glauben Sie, dass die Datei immer explizit geschlossen werden muss oder können Sie sich einen Mechanismus vorstellen, der dies vielleicht automatisch tut?
    \end{itemize}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}
